%%
%% Author: Bartosz Sobol
%% 21.04.2019
%%

\section{Blok 2}\label{sec:blok-2}
\paragraph*{}
Blok 2 - nadzorujący - alternatywny dla bloku pierwszego, realizowany jest tylko w trybie aktywnym.
W Bloku 2 następuje aktualizacja zmiennych dotyczących stanu statku oraz przebiegu manewru na podstawie danych odczytanych z sensorów statku.

W szczególności wykonywane sa nastepujące aktualizacje:
\begin{algorithmic}
    \STATE
    \begin{flalign*}
        \Delta t &:= t-t_{-1},&&\\
        \vec{v}_{go} &:= \vec{v}_{go} - \Delta\vec{v},&&\\
        t_{go,i} &:= t_{go,i} - \Delta t,&&\\
        m &:= m - \dot{m}_k \cdot \Delta t,&&\\
        t_{b,k} &:= t_{b,k} - \Delta t.&&
    \end{flalign*}
\end{algorithmic}
%\textit{[ESKTRAPOLACJA\\ w oryginalnej pracy autorzy zakładają, że jedynym dostępnym sensorem jest akcelerometr, a aktualna prędkość i pozycja statku są obliczane z ostatnich znanych wartości oraz danych z akcelerometru.
%w implementacji chce założyć, że znamy prędkość i położenie statku(środowisko daje mi taką możliwość)]}\\
W wypadku gdy $t_{b, k}$ po aktualizacji będzie mniejsze lub równe 0, następuje przejście do kolejnej fazy manewru:
\begin{algorithmic}
    \IF{$t_{b,k}<=0$}
    \STATE
    $ \begin{aligned}
          t_{go, k} &:= 0\\
          k &:= k + 1\\
          m &:= m_{0,k}
    \end{aligned}$
    \ENDIF
\end{algorithmic}